\chapter{Walabot}
\label{chap:walabot}
\vspace{0.8cm}

Nel luglio 2014 nacque il progetto Walabot\footnote{https://walabot.com} con l’intenzione di rendere la tecnologia radar, che è tradizionalmente costosa e poco accessibile, disponibile ad una vasta gamma di utilizzi e utenti eterogenei. Quasi un anno dopo arrivò il primo prototipo e infine, nell’aprile 2016, venne reso disponibile il dispositivo al pubblico in tre diversi modelli con relative API per sviluppare software. 

\section{Specifiche tecniche}
Il dispositivo Walabot è un sensore radar 3D che presenta le seguenti caratteristiche funzionali\footfullcite{walabot:spec}.
\begin{itemize}
	\item Usa un array di antenne a banda ultra larga polarizzate linearmente.
	\item Le suddette antenne trasmettono nel range di frequenze:
	\begin{itemize}
		\item 3.3-10.3 GHz (modello US)
		\item 6.3-8.3 GHz (modello EU)
	\end{itemize}
	\item Utilizza il VYYR2401 per la produzione dei segnali e la loro ricezione.
	\item Presenta un interfaccia USB basata sul controller Cypress FX3 che permette anche una pre-elaborazione dei segnali.
	\item Il dispositivo inoltre present i seguenti connettori:
	\begin{itemize}
		\item Micro-USB 2.0 per connessione dati e che permette anche di trasportare corrente
		\item Entrata a 4.5-5.5v per applicazioni che non supportano la ricarica da USB
	\end{itemize}

\end{itemize}

\section{Modello Utilizzato}
Vi sono 3 modelli che differiscono per la dotazione ovvero il numero di antenne, la possibilità di estrapolare i segnali grezzi delle antenne e la possibilità di effettuare un imaging a corto raggio dell'ambiente. Il modello scelto è il “\textit{Developer Kit}”, il più completo, che permette di avere una risposta più precisa riguardo al materiale preso in considerazione. Inoltre è l'unico che dè la possibilità di analizzare sia i dati ottenuti dal pre-processing sia i dati grezzi delle antenne. 

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\linewidth]{figure/WalabotMaker}
	\caption[Immagine Walabot Developer Kit]{La figura di sinistra mostra il retro della scheda con il chip VYYR2401,  il controller USB e i connettori micro-USB. La figura di destra mostra la parte frontale che va rivolto verso l'oggetto con l'array delle antenne.  URL: \citeurl{walabot:spec}}
	\label{fig:walabotmaker}
\end{figure}

\section{Descrizione}
Il Walabot è un sensore 3D portatile che permette di generare una rappresentazione tridimensionale dello spazio, utilizzando un meccanismo di scansione radar, ovvero riceve ed analizza le onde radio da esso trasmesse che vengono poi riflesse dagli oggetti. Tuttavia, al contrario del radar,  l’ampia banda utilizzata consente alle microonde di penetrare gli oggetti non-metallici (quelli metallici le riflettono) come ad esempio i muri. Esso, nella configurazione da noi utilizzata, è composto da un array di 18 antenne, 15 delle quali sono utilizzate per irradiare lo spazio frontale e 3 per captare il segnale riflesso. La frequenza di trasmissione delle antenne è di 6.3-8.3 GHz compreso quindi nel range delle microonde.

Le varie coppie antenna-ricevitore generano, grazie ad un algoritmo proprietario, una matrice tridimensionale dell’ambiente circostante, quindi l’analisi di sequenze di immagini permette di trovare modifiche nell’ambiente. Inoltre, è possibile estrapolare i dati grezzi dei segnali delle singole coppie antenna-ricevitore. Saranno proprio questi dati grezzi oggetto di analisi in questa tesi.

\section{Dati}
Da aggiungere esempi di dato